[昂山素姬召喚] 聯合國呼籲以種族滅絕罪起訴緬甸軍方指揮官

聯合國呼籲以種族滅絕罪起訴緬甸軍方指揮官

聯合國(UN)旗下機構在一份措辭嚴厲的報告中呼籲以種族滅絕罪起訴攻擊少數民族羅興亞人的緬甸武裝部隊領導層，報告還譴責緬甸文職領導人昂山素季(Aung San Suu Kyi)未能制止暴力行動。

聯合國人權理事會(UN Human Rights Council)任命的調查團周一得出結論稱，緬甸多名高級將領必須為他們在若開邦(Rakhine)以及這個東南亞國家的其他邦犯下的屠殺、酷刑、強姦和滅絕等反人類罪行承擔責任。

調查團認為：「有充分資料可以作為證據，據以對緬甸軍隊指揮系統的高級將領進行調查和提起公訴，從而讓一個主管法院裁決他們對種族滅絕的責任。」

該聯合國機構還加大了對昂山素季的壓力，稱其政府的「種種作為和不作為助長了殘暴罪行」。

調查團稱：「昂山素季未能利用她事實上的政府首腦地位和道德權威，來遏止或阻止若開邦事態的發展。」

該機構還批評了Facebook，稱後者在一個以該社交媒體平台為主要通信方式的國家成了「那些試圖傳播仇恨的人的得力工具」。

該機構稱：「儘管最近幾個月有所改善，但Facebook的回應一直緩慢而低效。」

Facebook在一份聲明中表示，在解決這一問題方面「正在取得進展」。該公司稱，已將緬甸武裝部隊總司令敏昂萊(Min Aung Hlaing)及其他19個緬甸個人或組織的帳號從平台移除，以阻止他們利用該平台「進一步煽動民族和宗教緊張」。

聯合國調查團呼籲聯合國安理會(UNSC)將此事提交國際刑事法院(ICC)，或者建立一個特設國際刑事法庭。它還呼籲對緬甸實行武器禁運，並對反人類罪行的責任人實行針對性制裁。

聯合國安理會將於周二在紐約聽取有關緬甸的簡報，但不太可能將緬甸問題提交國際刑事法院。

分析人士表示，一直支持緬甸政府的中國不太可能支持這樣做，而俄羅斯和美國出於自身原因目前也不會支持。

民主化後既緬甸, 亦即民主化後既支那

緬甸 => 支那

昂山素姬 => 支那維權律師、異見人士、民運領袖、劉霞 etc

羅興亞人 => 香港人、西藏人、東突厥人、南蒙古人 etc

你條傻鳩KK，俾第個版本你，再諗下企邊面

緬甸 = 香港人

昂山素姬 = 本土派 港獨派

羅興亞人 = 支那移民

羅興亞人
狗屎來

羅興亞人以前殺左咁多緬甸人
人地掌返權要報仇既話，邊個睇得出誰對誰錯

羅興亞垃圾

羅興亞人以前殺咁多緬甸人，根本唔係一個有名望嘅人講兩句就可以令班市民停止報仇
聯合國話要起訴昂山素姬根本係治標唔治本

伊斯蘭屠殺雅茲迪人又唔見UN寫報告？
歐美都廢尻事睬你，直接開佢波

聯合國又唔幫下維吾爾族？

殺曬班羅興亞人 做得好啊
以前又殺又搶 根本唔值得可憐

現代版集中營，又唔見UN出黎譴責？
關於伊斯蘭，中國既就摺撚埋
見係以色列就一定屌到曚

又唔見聯合國話下支那入侵其他地方
用殖民方式軟性侵略世界

痴線
擺明孟加拉移民=每日150
霸地，殺人，燒村
佛都有火
香港人應該支持緬甸維護本土文化

衝出嚟柒

聯合國 會唔會 以種族滅絕罪起訴習近平??

唐朝五代十國果陣 維吾爾人咪又係殺好多漢人

羅興亞人本身係外來穆斯林呀on9仔

UN同啲MK一樣見毒撚就郁見大隻就縮

摺左佢啦

居然有人支持穆斯林

所以聯合國已經被滲透晒，根本冇撚用

因為真正要做野伸張正義果陣,次次都會有支俄呢兩個常任出黎做「正義使者」/「和平使者」否決個議案,之後仲叫人用多角度思考
底下仲會有班大愛左癌/反戰撚屌柒英美係咪想觸發戰爭,係咪又想玩「非我即敵」

羅興亞人= 香港既蝗同蝻亞

國際新聞無報到佢地姦殺左緬甸既婦女甚至老師

全國緬甸市民都好撚憎佢地撐昂山

利申： 同緬甸人傾過偈